 as terras tradicionalmente ocupadas pelos índios destinam se a sua posse permanente cabendo lhes o usufruto exclusivo das riquezas do solo dos rios e dos lagos nelas existentes parágrafo terceiro o aproveitamento dos recursos hídricos incluídos os potenciais energéticos a pesquisa e a lavra das riquezas minerais em terras indígenas só podem ser efetivados com autorização do congresso nacional  